

 Nemusel som dlho čakať, aby som sa presvedčil o  opaku. Večerný hokejový zápas Fínsko - Dánsko veľmi nenadchol. Ale ukázal jedno, že i malý hokejový národ má veľkých hokejistov, ktorí dokážu strhnúť víťazstvo na svoju stranu. To Dánsko potvrdilo s favoritmi, so samotnými  Fínmi. Fíni nezačali  MS v hokeji v Nemecku, v najlepšej forme. Hrali nekoncentrovateľne a v obrane nezodpovedne, čo bola voda na mlyn pre Dánov. 
 V 3. minute prvej tretiny skóre otvoril Frans Nielsen. To, že na úvod tretiny Fíni prehrávali 0:1, nebolo až tak hrozivé. Kosa na kameň narazila vo chvíli, keď druhý gól Dánov vsietil do fínskej brány dánsky hráč Regin. Fíni už prehrávali 0:2 a to bolo ozaj na zamyslenie. Favorit sa snažil dohnať nepríjemné hokejové manko a tak Kontiola za Fínov v úvode druhej tretiny znížil na 1:2. Dáni však zbrane nevzdávali, Finov dokonal tretí gól Dánov, keď Jakobsen rozvlnil fínsku sieť na 1:3. 
 To bol klinec do rakvy samotných Fínov, ktorí boli priebehom zápasu zaskočený. Fíni hrali veľmi slabo, hrou favorita sa to ani nazvať nedá. Zatiaľ, čo Dáni z minima vyťažili maximum a pridali k tomu na vyše v závere tretej tretiny svoj štvrtý gól. Fíni sa rozhodli odvolať brankára, zle rozohrali, Dáni sa dostali do stredného pásma a rýchlym proti útokom dali rozhodujúci gól, ktorý ukončil tento duel. 
 Tak sa zápas Fínsko : Dánsko skončil 1:4 a Dáni dali lekciu nielen Fínom, ale i signál, že i oni dokážu hrať hokej. A vždy favorit nemusí byť víťazom. Nakoniec, čo potvrdil i tento zápas a Dáni vyšli zo svojho prvého zápasu na MS v Nemecku  víťazne. 

